\chapter{Magnetismo}

\section{Campo y fuerza magnética}
\textbf{Problema \#1:} Determinar la fuerza magnética y torque que siente una espira cuadrada de lado $a$ que conduce una corriente $I_2$, en presencia de un campo magnético generado por un a almbre el cual porta una corriente $I_1$.

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.25]{figuras/211}
\end{center}

\textbf{Problema \#2:} A través de un cable de longitud $L$ pasa una corriente $I$ como se muestra en la figura. Dicho cable está expuesto
a un campo magnético variable dado por la siguiente expresión $\vec{B}=(x\,\hat{\imath}+ y\,\hat{\jmath})$ T/m, determine:
\begin{enumerate}
	\item La fuerza magnética está sometido el cable.
	\item El torque neto que es sometido el cable respecto al origen (debe usar $d\vec{\tau}=d\vec{F}\times \vec{r}$)
\end{enumerate}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.35]{figuras/212}
\end{center}

\textbf{Problema \#4:} Por un cable conductor circula una corriente $I$, este cable tiene un forma de una espira semicircular de radio $R$
como se muestra en la figura, esta espira esta sometida a un campo magnético $\vec{B}=B_0 \hat{k}$, con esta información
determine la fuerza magnética sentida en coordenadas cartesianas.
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{figuras/213}
\end{center}

\textbf{Problema \#4:} Considere un conductor rectilíneo infinito a una distancia $R$ de un conductor semicircular de radio $2R$. Por ambos circulan corrientes de intensidad $I$ en la forma indicada en la figura.
\begin{enumerate}
	\item Encuentre la dirección de la fuerza que la corriente rectilínea ejerce sobre la semicircular.
	\item Calcule una expresión para la magnitud de esta fuerza.
\end{enumerate}

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.35]{figuras/214}
\end{center}

\newpage
\section{Fuentes de campo magnético}
\textbf{Problema \#1:} Demuestre la expresión para el campo magnético generado por una placa en el origen del eje coordenado $XY$ por el cual conduce una corriente $I(t)=I_p\cos(120\pi t+\phi )\,\,\textrm{A}$.

$$\vec{B}=\frac{\mu_0I_p\cos(120\pi t+\phi )}{4\pi}\int_{-6a}^{-a} \int_{-8a}^{-a} \frac{y\,dxdy}{(x^2+y^2)^{\frac{3}{2}}}\hat{k}$$ 

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.45]{figuras/221}
\end{center}

\textbf{Problema \#2:} En la figura se muestra un conductor largo doblado en una parte semicircular y otra recta, este cable transporta una corriente $I$, la sección circular tiene radio $R$ y la parte recta largo $2R$, ademas se puede ver los puntos $a$ y $b$ donde $a$ esta situado en el origen.\\
Con esto determine:
\begin{enumerate}
	\item El campo magnético generado por la sección circular sentido en algún punto $P$ entre $a$ y $b$ en términos de $R$.
	\item El campo magnético generado por la sección recta sentido en algún punto $P$ entre $a$ y $b$ en términos de $R$.
\end{enumerate} 

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.45]{figuras/222}
\end{center}

 
\newpage
\section{Ley de  Ampère}
\textbf{Problema \#1:} Un cable coaxial muy largo y recto consta de dos conductores concéntricos con las
dimensiones mostradas, el conductor interno es sólido y posee una densidad superficial de corriente $J(r)=J_0\frac{r}{a}$, el cascarón
cilíndrico posee una corriente total $I$, ambas regiones la corriente esta saliendo.
\\
Calcule el campo magnético para todas las regiones del espacio.

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.35]{figuras/231}
\end{center}

\textbf{Problema \#2:} Cuatro alambres conductores muy largos, rectos y paralelos se colocan como se muestra.
Cada alambre transporta una corriente constante.\\
Calcular el campo magnético producido por los alambres conductores en el origen de
coordenadas.
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.35]{figuras/232}
\end{center}

\newpage

\textbf{Problema \#3:} Tres alambres conductores muy largos, rectos y paralelos se colocan en los vértices de un triangulo equilatero de lado 10 cm como se muestra en la figura, cada alambre transporta una corriente constante $I=4 \,$ A.\\
Calcular el campo magnético producido por los alambres conductores en el punto $P$ que esta en su centro.

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.28]{figuras/233}
\end{center}

\textbf{Problema \#4:} Un cable coaxial muy largo y recto consta de dos conductores concéntricos con las dimensiones mostradas. El
conductor interno es sólido y transporta una corriente $I$, el cascarón cilíndrico transporta una corriente $4I$ en
dirección contraria.\\
Calcule el campo magnético para todas las regiones del espacio:

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.31]{figuras/231}
\end{center}

\newpage

\section{Ley de inducción de Faraday}
